\section{Материалы}
\label{sec:materials}
% -------------------------------------------------------------------------------
% -------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Материалы}
	Все химикаты были куплены в коммерческих источниках и использовались в 
	первоначальном виде без дальнейшей очистки:
	\begin{itemize}
		\item нитрат серебра \ce{AgNO_3}; 
		\item гранулы гидроксида натрия \ce{NaOH}; 
		\item краситель гематоксилин \ce{C_{16}H_{14}O_6};
		\item восстановитель пирокатехин \ce{C_6H_6O_2},
		\item уротропин \ce{C_6H_{12}N_4}.
	\end{itemize}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Приготовление синтетических ГК}
	Синтез синтетических ГК был выполнен по процедуре, включающей три стадии: 
	\begin{enumerate}
		\item приготовление азот-содержащего олигомера конденсацией уротропина с пирокатехином,
		\item окисление полученного продукта с молекулярным кислородом в щелочном растворе,
		\item осаждение синтетических ГК при перемешивании и добавлении концентрированного 
		раствора соляной кислоты до $\text{pH}=1.5$.
	\end{enumerate}

	Продукт был отделен от надосадочной жидкости вакуумной фильтрацией, промыт 
	водой до нейтральной реакции на ионы хлора и высушен при \SI{80}{\celsius}.

	\note{
	Кратко, синтетические ФК были приготовлены реакцией окислительной полимеризации пирокатехина или гематоксилина с молекулярным кислородом в присутствии избытка щелочи при комнатной температуре.
	}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------


\begin{frame}{Приготовление AgNPs с использованием синтетических ГК}

Для определения оптимальных условий формирования наночастиц серебра используя синтетические ГВ, были подготовлены четыре экспериментальных состава.

\begin{table}[]
\centering
\caption{Различные составы серий экспериментов для приготовления наночастиц серебра \cite{litvin2013spectroscopy}}
\label{tbl:01_01}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{@{}ll@{}}
\toprule
Изменяемые величины     & Параметры серий экспериментов                                                                                                              \\ \midrule
Концентрация \ce{NaOH}  & ГВ (\SI{0.4}{\gram\per\litre}), \ce{AgNO3} (\SI{10}{\milli\mole}), \ce{NaOH} (\SIrange{0}{22}{\milli\mole}) при \SI{60}{\celsius}           \\
Концентрация ГВ         & ГВ (\SIrange{0}{0.8}{\gram\per\litre}), \ce{AgNO3} (\SI{10}{\milli\mole}), \ce{NaOH} (\SIrange{13}{25}{\milli\mole}) при \SI{60}{\celsius} \\
Концентрация \ce{AgNO3} & ГВ (\SI{0.4}{\gram\per\litre}), \ce{NaOH} (\SIrange{13}{20}{\milli\mole}), \ce{AgNO3} (\SIrange{0}{10}{\milli\mole}) при \SI{60}{\celsius} \\
Температура             & ГВ (\SI{0.4}{\gram\per\litre}), \ce{NaOH} (\SI{20}{\milli\mole}), \ce{AgNO3} (\si{\milli\mole}) при \SIlist{30;40;50;60;70;80}{\celsius}   \\ \bottomrule
\end{tabular}%
}
\end{table}

\end{frame}

\begin{frame}{Приготовление AgNPs с использованием синтетических ГК}
	1-молярный водный раствор гидроксида натрия был добавлен к раствору синтетических ГВ. 

	Колба с результирующим смешанный раствором помещалась в термостат на водяной бане при \SI{60}{\celsius}. 

	Затем, \SI{3.5}{\milli\litre} \num{0.2}-молярного нитрата серебра добавили во 
	время активного перемешивания. 

	Конечный объем каждого приготовленного коллоидного раствора составил \SI{20}{\milli\litre}.
\end{frame}



\begin{frame}{Приготовление AgNPs}

Стабильные концентрированные водные дисперсии наночастиц серебра получают химическим восстановлением ионов \ce{Ag+} с использованием синтетических гуминовых веществ с участием \ce{NaOH}. 

Используются различные типы синтетических гуминовых веществ: 2 типа синтетической фульвокислоты, синтезированных с помощью пирокатехина (FAС) или гематоксилина (FAH) и синтетических ГК (HA). 

Частицы серебра, полученные таким образом с использованием синтетических FAC, FAH and HA будут обозначены \ce{AgNPs-FAC}, \ce{AgNPs-FAH} и \ce{AgNPs-HA} соответственно.

\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------
% -------------------------------------------------------------------------------